有冇讀urban plannig/studies嘅巴絲？

如題

ps轉咗場所以開多次

我我我

Degree讀geog 打算master讀urban planning

周太你好

香港讀？

香港讀到但都出外國讀是否不智
不過urban planning呢行喺香港競爭真係好大 幾年後master係咪真係讀佢都成疑

其實我依家就係蘇格蘭讀urban planning，出外國讀是否不智都係睇你個人意願姐我諗.上次高登post都有巴打話香港依行競爭大難搵工，唯有讀住再睇吓點先

推

Minor urban studies

邊間u？

原來係我冇覆你
出去讀我都幾中意 想出去見識多啲咁
不過以我所知政府而家好似有退休潮？

有退休潮咩？

留明
利申：馬大地理佬

grm？我當初non ju都有報grm

聽講炸 唔知真唔真

留個靚名
利申 讀緊urban studies

留名

得兩間有得讀架姐

Lm

荷蘭讀urban planning/architecture/landscape 果堆都好正好想讀

Major what?

荷蘭嗰邊真係唔熟

Tu Delft Architecture好撚勁，成間大學最出名係建築學院，佢有個Urbanism master幾啱想乜都讀啲嘅人
其實荷蘭成個國家都規劃得好好，理想居住地

有冇嘢分享吓先

睇嚟絲打你都做晒功課，一心去荷蘭讀喎。我剩係聽過荷蘭防洪同運河嗰啲做得唔錯

我係好想去德國/荷蘭讀，不過master先會去啦 唔想讀荷蘭文 雖然識少少荷文但用嚟讀書就不了。
荷蘭防洪同運河係做得好好，佢地玩水玩到好出神入化，乜鬼飄浮屋，水堤同埋用風車抽水果啲，荷蘭人用地真係用到好盡，畢竟自古以來都同水爭地

想知德國urban planning master邊間好
學緊德文

我都學緊德文 btw佢啲master九成英文啦

學定旁身過到去都好啲

唔想自爆

九成咁多？

推返上水先

Urban planning 隔離巴打

係邊到讀先？

歡迎巴絲入嚟分享心得或者互相交流吓咁樣

UK

我係愛丁堡但唔係UoE，你？

我係倫敦不過係UoL

師兄開post目的係？

純粹係過去高登到依家連登都冇乜連續po傾urban planning/studies，所以先諗住開過po睇吓有冇人交流吓咁

黎緊個term修讀一科transport planning

未聽過 即係物流？

grm好唔好玩？當初non ju都有報過，但真心想知其實有咩出路？

咁我自己分享吓先，我讀咗第一個sem剩係學識planning is politic，除此之外冇乜得著可言，唔知其他巴絲點？

未知，上完第一堂話你知

青ucl?

有冇手足熟英國master啲野
我揀緊報邊間

係，唔好再問，勿自爆

巴打點樣競爭大法？有興趣入行但完全唔知行程

讀緊degree諗緊讀唔讀上urban planning master

今日上完transport，最後嘅結論都係一樣

上個po都有人話依行競爭大，行頭細。但之前又有人話就嚟退休潮，所以都係估估吓。

咁巴打讀緊咩degree？

好奇想知你嗰邊教咩？

Part 1: Positions between theory and practice
Session 1: Transport, development and the reproduction of inequality in cities
Session 2: Mapping approaches to inequality in urban transport planning
Session 3: Environmental justice and transport systems
Session 4: The fallacy of travel choice

Part 2: Confronting theory with practice
Session 5: Reviewing the methodological repertoire of transport planning
Session 6: Transit oriented development and socio-environmentally just cities
Session 7: How smart are smart cities?
Session 8: The formal-informal continuum of urban transport provision and use
Session 9: Transport planning, insurgent practice and political participation

你又教乜？

樓豬係Edin定Heriot Watt讀緊
我收到Sheffield offer 仲等緊其他幾間
利申： Scotland讀緊High sku

識人係Ucl 讀緊 year1

Final year

有冇手足今年報postgrad?

台灣讀緊留名

第一個sem讀咗micro econ，property development planning 1，intro to env同construction tech.因為我個course包埋property development。但後兩個course真係冇乜興趣上

sem2讀pdp2，macro econ，intro to design同stat

hwu

邊間講嚟聽吓？sheffield幾好呀 可惜讀唔到

我記得依個po定高登個po有巴絲問過
咁巴打諗住報邊間？

咁你地嗰邊會教咩？

有冇介紹
諗緊Sheffield嗰啲 其實未搞掂個application

Surveying

讀 surveying 揀 pland 是否自殺

依家先留意到你係波台嗰個鹿b

postgrad唔多熟，但sheffield係undergrad嚟講算幾唔錯，希望幫到你參考

survey唔差，係香港都應該搵到食

postgrad？依層你要問問樓上巴打，因為我依家讀緊個planning有啲survey元素，所以我又唔覺得特別難嘅。

邊間先

英國planning 邊間最好？
啱啱收到ucl offer嘅planning and real estate
係唔係讀完要考試？ 唔係好知個course

唔係話最好
但比較top嘅有邊間

有啲興趣讀urban planning master

其實urban planning 上堂做/讀啲咩?
似唔似archi咁?做design project?

出路係咪主要做urban planner

利申: 讀緊archi first degree

Hwu算唔算好
How abt bham

上google search planning uk ranking
UCL Newcastle Birmingham Cardiff 都係top果堆
我都想讀planning

假象黎 intern位少左超多

唔該
讀完planning 係咪要考試攞牌架？

Planning top個啲幾多分先入到

你曼迷嚟？我好少出post嫁喎

喺英國讀果啲點都搵機會留咗喺果邊先啦，或者歐洲都好呀

最好就要數到Cambridge，Cardiff，newscastle嗰啲。我諗ucl都幾唔錯，overall個朵就更加唔駛講啦 。我諗讀完accredited course都要考個試先真正做到planner哇，但最好睇清楚個course有咩機構accredited，可能有出入。

因為我個course包括property dev.，所以yr1一路都有少少arch元素。project方面我上個sem有個eco village project，要設計個eco village出嚟 ，但你話真正關於urbanplanning design嘅project我就仲未有機會做。正路都係做planner嘅，但arch.同surveyor都可行嘅（u網講）最後都係睇accreditation嘅應該

bham好過hwu好多啦，但聽過bham治安一般

一路以嚟啲人都同我講survey好景

應該巡例都要考次專業試嘅

dse？

係呀，係曼po有時見到你。咁即係紅巴啦？開頭仲以為係真絲添

我有報heriot watt呀
仲報左man u, glasgow caledonia, dundee
前兩日收到cu invitation 唔知點預備好驚

hwu好似係scotland最好 rank嚟講

我係真絲嚟嫁
冇乜喺曼po見過你喎
不過我都上少咗好多，早排冇乜時間

Dundee真係悶到喊

而家先發現個post名錯。。。

Cu interview執生啦冇得點prep 最多俾你prep下self intro 我嗰陣就問左除左廚餘回收之外 點樣alleviate food waste問題
不過講真嗰句urban planning你有得揀既話就hku啦 cu好似仲未有牌 (頭盔定先唔知而家點)

有諗過jupas報cu urban studies 老老實實其實係讀咩

利申最後報咗大類收生 因為socsci有幾科都想讀吓 希望考到啦

係啊

你係group discussion定personal果個問你廚餘？

你點知？

香港undergrad係冇urban planning讀
Hku同cu嗰兩科都係urban studies嚟
簡單嚟講姐係大家都冇牌

手足都係報master?

Group discussion

我記得有個皇家咩咩牌得hku有cu冇
不過算啦我都冇咩點考究了

我skype in 應該就無咁多時事野掛

Rics? 冇用架

你外國巴打 ？
不過都睇熟呢排香港呢排有咩同環境有關嘅新聞先啦
俾多題你 聽過前幾年有professor問如何解決星期六日賓賓印印喺行人天橋/路聚會導致唔夠位行嘅問題

係呀外國JJ 咁你對賓賓果個有咩睇法？

cu urban studies? 如果唔計cu，我有得揀我會揀UoM，始終UoM overall名氣大個hwu。

係urban planning？無錯但其實我都驚第是腦細睇重overall多過subject rank

因為我多數上即討po，btw多謝提醒依家先發現主題打少咗隻n

唔明點解planning interview會問廚餘 好似讀完是但hku定cu個undergrad後讀埋hku個master先做得planner

咩叫大類 邊間先

晏少少返學幫你問人

橙巴依家報成點？

cu urban studies都有rics accreditation

條題目幾有挑戰性喎細佬我覺得短期可以擴闊路面，加快行人流動。長期可以增加公共遊樂設施好似廣場，甚至乎就咁一大塊草地俾賓同印聚集。我覺得之所以會有咁多賓同印係天橋同路面聚係因為佢地負擔唔起係高消費地方聚會，只要提供到極低消費嘅地方俾佢地，自然會少人係路邊聚會。

等緊份reference 應該要二月頭先搞掂得晒成個application

我反而諗起點解我地會將佢地conceive為問題
因為賓賓都係住係呢個城市度 都應該享有權利去運用呢啲空間
另外一個面向就係我地點樣去認知某啲空間係可以比我地做某啲活動 而賓賓用天橋就唔得？（當然前提要冇block晒成條路啦）
利申：其實有啲off topic

RE精液巴： 你講果個比塊草地佢地聚會我覺得未必好有效 佢地坐得天橋因為有瓦遮頭唔曬 另外擴闊路面會唔會好大工程？

RE橙：運用空間唔係唔得，但要睇下有冇policy係唔俾人佔用公共地方 特別係天橋都頗多人流加上如果佢地唔執手尾會構成衞生問題

我尋晚都有諗過 如果要短期內解決 有一個幾唔人道or幾狗嘅方法就係洗橋 以太子旺角果條橋嚟講我覺得係幾污糟 借洗橋嚟趕人而又可以keep到地方清潔 唔知work唔work

有錯請指教小弟

唔係
Bc

我揀入Sheffield 唔洗interview佢淨係睇我final result 達到佢個requirement就入到
求神拜佛都要比我入到呀

hwu係我nd choice遲啲可能有機會做同學

講講下又好似見過你咁
去Manchester讀

你dse?預幾分

Scotland high sku jj

俾樓主講左了

我都想知 廚餘點解唔喺grm interview問

Easy

係報ucas定出面自己報？趕到deadline？

冇錯賓賓係有權去運用城市空間，但前提應該係唔打擾其他行人同埋行人天橋應該係俾人行同連接地方，所以我先提意搵公園或者草地去俾佢地聚集。

除咗馬路之外又好似真係冇法例禁止人佔用公共地方（坐）喎（唔計行乞）？其實擴闊路面真係幾大工程嘅
你指日頭洗橋？咁樣對其他行人都唔會提供到方便，冇咗提供返空間俾行人嘅意思。

有多個香港人做我同學固然好啦 ，但我都祝你入到sheffield

我ucas真係有報UoM仲好-6收到cond. offer 但最後因為某啲原因要放棄姐

鹿b又知easy

我個科其實乜certification都冇，睇黎讀完出黎又係乞食嘅命

有exemption又點, 咪又係搵唔到planning相關工作

我覺得呢幾個辦法唔係exclusive既 我只係講下一啲另類啲既方向去睇同一個問題姐

因為其實真係唔難

咁sad，uom都好好嫁，成個School of environment, education and development都高質

記得佢al收唔洗兩個a

有冇grad 報緊MT Grad Job ?

有，收晒皮

收皮x2

al 3條b入得 我考sqa 個standard仲低過al同dse 例如我一科考a先等於al嘅b 我個conditional offer係 aabbb 所以真係唔算難
但讀咁多科exam條條都essay question真係想死

咁洗橋都係洗一陣姐 但地下濕左照計佢地唔會照坐掛

多謝巴打
你果間/果科夠唔多香港人？以我所知HW係唔近centre 不過佢個accommodation幾靚仔下

ucl都冇certification ？

但係佢urban planning定studies嗰科好似唔出名

我hwu planning同班有個香港女仔dse best 5 20，希望幫到你參考

巴打grad咗？

咩叫MT？

咁大概幾點洗橋？如果日頭洗橋，水花容易整濕途人。同埋條橋長期濕笠笠，咁樣真係好？

我同班有另一個香港女仔，隔離po有巴打估有50-100個香港人添。但我自己估都係最多幾十個到。hwu係有啲遠市中心嘅，至於hall就好睇新定舊，新嗰啲聽落ok但舊hall好似麻麻

我指有同校巴打估全校有50-100人到

HW相當少好多下喎 係咪因為唔係名校

因為我唔係school of planning, 係佢隔離嗰啲

Management Trainee, 第時做管理層

唔知係咪叫大類 即係入咗socsci再揀major cu

landscap撚路過

都係嘅

一樣accreditation都冇？

我估cu urban studies近survey嗰啲哇，因為佢得rics accreditation

邊間先

唔關事架 Rics無用架 讀完唔會做到測量師

冇

今日收到Manchester offer
Sheffield同Manchester 應該點揀？

吓 點解呀

巴打就好啦 shefield urban studies？

yepyep

劉明

鐘唔鐘意曼聯呀，鐘意就去啦，btw man應該多啲大陸人，Sheffield就超多香港人

睇落Sheffield好似依科出名啲？我未去過sheffield唔知咩環境。但有次我同鬼仔groupmate傾計知道佢trans過去sheffield後trans返嚟，佢話sheffield is shit 唔知點解

鹿b咁勁又知？ 我仲以為man多啲香港人添

Shef 唔算多㗎喇已經

咁邊到先多

唔睇波
有一兩個識嘅人係Sheffield讀 有照應
但man world rank好似就啲

咁都係睇你重視科目定係overall排名姐

自推

有冇巴打攞到hku mup offer

咁巴打有冇？

想知下香港嘅decentralisation of cbd係講緊咩？

想請教吓咩叫cbd

有無巴打係讀landscape 架 可唔可以分享下

絲打依家讀間邊間先？

緊

想讀university of Manchester or University College London 既MSc urban planning，其實會唔會好難入，同埋環境如何？

利申：宜家香港讀緊surveying degree

個po開頭有位張玉寧巴打都係ucl讀transport planning，你可以參考吓。之於UoM環境就唔多清楚了，剩係知幾多香港人 巴打成績點？

講漏咗，上面有位鹿b絲打話UoM School of environment, education and development幾高質，俾你參考吓

我成績普普通通，過3咋，要努力追一追

Thanks，我都有追post，所以先考慮緊UOM同UCL既program

我睇complete university guide話UoM係planning依科排名唔算高，俾你參考埋

CBD = Central Business District

Decentralisation of CBD 係講緊Central Business District 由中環 金鐘 個頭 decentralise 去 九龍灣 觀塘 等等secondary 既 district~

得MHKIP先入到政苦而HKIP剩係認HKU個master

輕輕一推

宜家上網接觸緊town planning既course，睇睇自己岩唔岩讀

同大家分享下

仲有冇多啲可以分享吓？

知唔知hku master難唔難入？
btw我都有睇開19黃金冒險號

巴打諗住讀依間？

唔係呀，想係英國讀。

不過宜家上網睇緊尼個course既video，睇下有冇興趣

多數比親生仔 今年cu好似收得2個

請問知唔知每年政府部門請嘅實習生多唔多？同難唔難入？
偏愛請hku定外國返黎嘅人？

英國嗰啲ug course通常都會教埋gis嗰啲software都埋加啲property，archi嗰啲嘢落去，可能同你想像中有出入。不過唔知pg係咪都係咁

total收幾多先？

之前有位吳若雞巴打咁回
「香港最大嘅規劃師機構 就只有規劃署 每年TPG town planing graduate 淨係請廿幾30人 三年約之後又唔一定請返全部人 能淨係請10個八個 市場根本容納唔晒咁多畢業生 私人市場更加唔駛諗
而家淨係講緊就業 已經唔計本身個看頭有啲咩前景」
之於請咩人多我都答你唔到

英國讀urban planning路過

邊間

睇怕grad左要返大陸做
我就係見以前房署，發展署都請graduate trainees，但今年好似得規劃署請

香港讀呢科有冇出路？

諗住去英國讀

入到Ucl梗係去ucl

打算九月到Sheffield

唔知邊間好 我有Manchester, NCL, Birmingham, Sheffield offer 我UCAS all in Urban

Undergraduate? Sheffield個SU好似好好

實有啲本身揸個BSc Surveying再上HKU MUP

讀Master呀
個SU話係全英第一，但唔理啦，自摺讀書算

我想讀都係好似玩Sim city咁

Environmental science degree
Gpa一般
但有related intern有無得加分

加上讀左幾個gis course

係咩幾時呀？我都諗住報規劃署暑期實習

岩呀，如果學費生活費支持到，我係你都揀ucl，我係曼迷都咁話

出路呢 有人話香港行頭窄又有人話依行飽和，我自己就覺得仲有3年先grad，到時係點冇人知，唯有做好自己到時再順其自然

上面有位走地猫巴打都有報sheffield，su我唔熟但我之前有個鬼仔同學trans完去sheffield後trans返嚟話sheffield is shit，俾你參考吓

唔入政府，香港有邊d私人公司會請？想知定d公司名

我會ncl>sheffield>birmingham>man
因為聽講我本身想讀ncl 同birmingham治安唔好，

survey都爭咪一份

講緊咩？master？

埋

地產商

I'm back

只知 Arup aecom 呢啲 大firm 再唔喺就local planning firm 可能一間local firm 三五年先會請一個起兩個止

謝巴打 其實仲會唔會有其他工種需要town planner嘅人才？

似乎冇 不過你本人唔介意可以去related sector e.g. Real estate , valuation 我都喺知少少利申

中學地理撚
對城市規劃好有興
但唔夠分
讀唔到urban studies/planning
想問如果master想讀
普通Ba仔一個
會唔會好吃力
唔好講成績住
淨係問會唔會好辛苦

想知Urban Studies/ planning 會唔會有啲aarchitecture 嘅嘢

Hku urban planning master or 各大u surveying master

應該ok 嘅 比啲信心自己 我初頭都以為自己唔得 讀下讀下唔得都要得
PS 當然睇咩U master

屌

唔多唔少都有

讀緊ug，幫你唔到

咩intern？

未計NGO

大家有冇搵intern

NGO intern 做有關urban planning既research

其實Undergraduate同master讀嘅野有幾大related架??
聽講唔少讀master嘅同學都come from different background

冇錯 master practical 啲 ug 就 Theodorical

想報規劃署暑期intern

我收哂offer最後揀左sheffield做firm choice同heriot watt做back up
btw 我絲打嚟

你year幾。。。

我放棄左Man U 佢rank排得好後 反而NCL就唔錯
利申：揀左Sheffield同Heriot Watt

做咩

1

岩呀我當初都想讀ncl
btw絲打你好

你好
ncl排位幾高
btw我冇乜心機讀書 驚入唔到Sheffield添

報左市建局
希望收

唔敢話我呢度UCL嘅urban planning 好唔好，不過個人感覺佢嘅教法絕大部分其他地方都實用。UG普通2:1就收

Manchester呢科排名好似高過ucl

搵冇archi prerequisite嘅planning科，好容易

點報？啲opening點搵到？謝大大

填左一個相熟prof.

無 諗唔到填邊個

ncl係complete university guide subject排頭幾位，所以我之前先想讀

吓 邊個table呀？

我都想知多啲

大部份program 淨收survey同urban studies
無記錯有1-2個business program

想問市建局暑期intern網上申請嗰度，佢要我填晒所有資料後仲要我up full resume係咩玩法？

其實唔洗架 嗰頁係俾報其他工嗰啲人做架

有冇巴絲可以講下hku同cu urban studies有咩分別？ 同埋主要係讀咩？ 17dse仲未諗好讀咩

神仙b巴打今年考dse但仲未諗好讀咩？乜唔係報咗jupas啦咩？ 上面好似都有巴絲讀過urban studies，睇吓有冇人幫到你上水

*上水幫你

細佬係度分享吓讀咗一年hwu planning嘅心得啦 我覺得我個programme好則重咗係arch.同building design之類，覺得好悶做project都好唔自在 同我理想讀嘅planning有出入

讀緊嘅巴絲唔介意都可以分享吓生活近況同讀書心得

可唔可以講多D?arch.同building design姐係要畫圖做model?

黎緊我有D興趣報town planning，巴打可唔可以分享多少少

係呀，我有個design course要sketch吓圖，整吓floorplan咁樣，model就好彩唔駛整，仲要讀building function嗰啲。

Sheffield urban

英國最top係咪UCL and Sheffield ？見d人成日都係呢兩間

I am currently a final year student in University of Birmingham, doing Urban Planning and Economics. to be honest the planning course in Birmingham is quite good and well structured. Work load is not too intense and everything we learn is quite piratical. In final year, we have a module is going to the private firms like JLL, Arup, Savills or the City Council for a term time placement, which is quite good for CV building and have a glimpse of how these planning institution works. Tutor is quite good and friendly, really helpful for my dissertation.

I am currently holding a conditional offer from HKU Master of Real Estate for the year of 17-18. Hope my information helps lahhhh. Good luck to everyone and welcome to answer any question about University of Birmingham and urban planning

UCL 肯定係啦 Birmingham Cardiff HWU等都唔錯

講多啲嚟聽吓 ，上面有位走地猫絲打報咗sheffield

最top應該係劍橋

想知Birmingham治安係咪真係好差

好滾動 終於有人留意到hwu

點解你地全部都簡UK嘅? 冇人簡aus或者new zealand?

喺NCL讀緊 請問各位巴絲有冇人係讀緊hku嘅master? 想了解下情況係點

NCL Urban 多唔多香港人？

冇啲人講到咁差，老實講，london隨時仲差，起碼我住係bham咁耐都冇野

我嗰班計埋我自己都有4,5個

之前去過hwu 開放日 覺得個campus好大好靚

都算多啦

其實我係想返香港讀nonju，但nonju唔收我咁解

第一次聽到有人話hwu campus靚，雖然個湖係幾唔錯

有冇手足報咗ura intern有聲氣？

我有報但冇聲氣 ，巴打你呢？

有無巴絲可以講多d呢個pose嘅details呀？ 想報下年個個

我報咗規劃署暑期intern

易唔易apply呀？如果係英國點interview

我估Skype啩，但我23/5都返到香港，應該問題唔大嘅 反而ura到依家都冇消息

我又見到自己個名
我呢鑊molamola 實入唔到Sheffield 希望下年巴打做到我師兄
利申：冇認真溫final exam

Btw可唔可講多少少你上次話個鬼仔轉落Sheffield果單？
同埋我仲未apply hall是否太遲？見到有新hall超靚張牀又大 £155 per week 屌唔屌得過？

transport engine yr2 碌過入咗嚟

之前gp project同啲鬼仔吹水，佢話佢係hwu讀完yr2之後trans咗去sheffield，但跟住又trans返嚟hwu讀yr1，佢話sheffield is shit，唔知係講緊u life定個城市shit，就係咁樣
你講緊apply邊到嘅hall先？

即係讀咩同邊到讀

HWU個hall
咁on9又重新讀過
聽講Sheffield urban planning 好hea

Poly
By programme document，呢科係讀"incorporation of up-to-date engineering knowledge into transportation systems to enhance the efficiency, reliability, safety and maintainability of infrastructure and services."
計唔同system 嘅 capacity，optimal 嘅cost同profit之類

你讀緊uk Highschool?
Btw hwu難唔難入 聲譽幾好咁

想問下大家點睇Liverpool urban planning？

係咪會去中國嫁？

係德國讀緊 ...

Welche Uni
Ich will studiere in Deutschland auch

唔難入
我係Scotland highsku BBBBC就入到

你會搏Sheffield？
有冇人會報man/Liverpool
有冇offer資訊

我想入uos但睇嚟今次都唔得架喇
希望考到hwu再試下轉落sheffield or 番香港
hwu收我oversea 但sheffield收我home fee平成三四萬 如果我係hwu讀四年屋企會好大負擔仲未計生活費果啲
我唔知點算

利申：揸英國paasport

可以咁快reg咩？ hall有分新同舊，新hall好似唔錯不過都幾貴，好似16x鎊一個禮拜，最平100鎊都有，不過有啲hall會好嘈，聽講日日開p，睇你好唔好彩 我自己遲enroll俾學校送咗去住市中心嘅studio，大概145鎊一個禮拜。
鬼仔好似對quit u依啲唔多理，開學到依家我見都走咗幾個，好自由
btw我聽過第個係sheffield讀書嘅fd講，sheffield應該冇乜嘢好玩

你有興趣讀定點？

其實呢我覺得hwu有啲財困，所以收人都幾鬆手。我上年al炒咗都收我 不過怕會變學店

UoL？

點解中國先？

講多啲講多啲

我之前man al offer係ABB其中一科要仲係數學

炒幾多先？
我依家好撚驚冇u讀
要怪就怪自己太懶
Btw100鎊hall冇可能係en suite 掛
我淨係apply左Sheffield accommodation但未apply hwu 八月先apply會唔會冇哂平hall?

Sheffield生活費好平

入到先得架

如果對城市有興趣其實Sheffield urban都唔錯
佢有分三年同四年ba, mplan 兩個讀嘅嘢都係一樣，一樣科目，學校都會幫你安排實習。不過mplan讀多年就係master，會有RTPI個牌，所以大部分人都揀mplan.
課程方面第一年易到仆街 第二年開始chur 小小因為要搞placement同assignment。讀nppf, planning system嗰d，design 會教你用 ai ps sketchup。總括來講係偏文科小小，因為要睇大量reading.
至於sheffield呢個城市就真係垃撚圾 係悶撚到仆街

多唔多architecture 嘅嘢要讀

巴打讀緊master???

呢科多唔多香港人 聽講冇乜essay好似係

不多，得兩科。但同architecture差好遠 urban只係學下design standard例如Jan Gehl 同埋畫小小圖

Undergrad

多。一個sem兩份essay 同幾份design assignment算多定少

我想問其實會唔會有學術討論gp
好似未見過

我係d 19Uni讀緊炸
係NRW裡面，讀完之後番黎都唔知有冇野做
而且我果科係international program用英文讀 我德文都麻麻

d同學有大半都係local，唔知點解明明佢地係local但係要揀依科international program，反而international student加埋我得幾個
我諗成間學校得我一個係香港人

有無英國讀緊嘅巴絲

Dortmund Köln Essen Münster果啲？
TUD有冇urban planning/studies讀
好鐘意多仔 雖然個城市幾悶

YES EXACT7LY
有啊我有同學係TUD讀完spatial planning之後黎依到讀master
其實德國好多城市都好悶
我已經睇化左

Berlin同Munich好玩到震
都唔係話好玩嘅其實，係好好住就真
喺Munich住過排好想返去
Btw Köln都ok嘅 得閒揸車周圍抬下囉
TUD其實唔差 不過用德文讀我都不了

hwu要求abc，但我最後第一次成績bcd都收我 ，所以先怕佢變學店
想住hall就早啲reg，我上年8月衰on9諗住等nonju遲reg，結果reg唔到要出去住其他學生宿舍
你講嗰啲100鎊hall我早排參觀過，都ok嘅

真係 ？

其實我不嬲都覺得planning係偏文科，所以一路都唔明點解係hwu係當bsc
我學design反而冇學過ai ps喎

要考試嘅話都算多啦

其實我當初開po原意係諗住學術交流，但細佬不力帶動唔起 ，你有冇嘢想分享吓？

點解揀德國嘅？

hwu

見排名好似唔高，巴打想報？

同大家分享吓早排報咗ura同walk dvrc嘅intern都唔成功

好住都係既 物價又平 我係超市買10 euro既野都夠我食成個星期
cologne 我有student ticket搭車唔駛錢所以唔會揸車啦
反而weekend拎住張student ticket周圍鳩行都好玩既
但係德國d城市好大同小異
我有fd係TUD用英文讀架

純粹想去玩 而且學費平嘛

其實唔駛學費

有無人講下cu urban studies嘅詳情
追咗成個po都無
我想知大唔大機會入返hku master of urban planning？
同埋如果讀唔到master係咪真係無野做？

上年3-4個入到 hku master轉左制之後好多位留俾自己urban undergrad
讀唔到香港master 咪去英國讀返黎再考牌

唔該晒
如果讀完cu嗰degree係咪過去英國淨係需要讀一年master就得？
你咁講如果要入返hku master應該都好難下

Hku master少位又難入，因為外國讀undergraduate都會報埋一份

岩呀我都諗住外國讀算

year3?

講真讀到係香港讀master最好

你year 3呀

我唔係呀

咦咁我應該有機入到 我bbbbc 我希望打後2科有b
Hall果到我係咪依家報好？巴打有冇telegram我想了解下啲accommodation

聽其他巴打講應該唔係親生仔都入唔到㗎啦
加本身自己唔勁
Btw想問英國master urban planning有邊幾間各位推薦？
同埋我到而家都分唔清urban studies同urban planning

分唔到就唔好勉強了。。。

巴打有無tg
Btw URA開始左interview啦？
DVRC....我以為好容易就做到

有 不過可能要等完sem先

我而家仲係讀緊al咋
想知多啲咁解

Urban studies 上Urbanism就正
去荷蘭讀 ff咋

想住hall就早啲報啦，我tg@alfamok

studies應該偏survey嗰類同多geo嗰啲嘢 好似係

咩意思先

我tg@alfamok，我以為walk dvrc冇人工得我啲傻仔先會報，點之都係唔請

留名先 我都想多啲人嚟學術交流吓

al要加油呀 ，我都係嚟英國讀al雖然炒到仆街

究竟urbanism讀咩？

考完試又係時候推po

同大家報吓喜先，我有得房署interview

Through email定電話？

quote]
Through email定電話？[/quote]
Congrats! Keep us updated!

email

Congrats! Keep us updated![/quote]
多謝

ura summer helper有冇消息

準備寫dissertation了。有冇巴絲一樣？

想問master real estate 有啲course關urban planning事 係咪要瘋狂用cad畫圖定其實都係吹水嘢
自己undergraduate 係construction 但麻麻畫圖design

NCL Urban嘅ranking 係咪跌左好多 唔知Sheffield定NCL好

係咪即係intern？我冇消息

加油玉寧巴

我啱啱先讀完year1唔清楚，只可以幫推

睇cug應該係 ，俾我會揀ncl，應該好玩啲

今日in完房屋署，過兩日in埋規劃署

大唔大竸爭？多唔多人in呀？

連規劃署都in完，但已經搵定其他暑期工

How's it?

啲人又hku又master我啱啱先讀完year1完全feel到係越級挑戰

嘩 問咩多呀？

大家focus urban planning邊方面吖？小弟而家忙緊dissertation, 關於public transport planning

房署問英文自介；如果政府係你個地區起新公屋有咩要注意，一個公/居屋例子你認為好impress好深刻印象；第時入到planning依行，有咩想改變到做到之類

規劃署就精楚啦 groupin問點睇hk planning guide&standards入面嘅open space，講吓有咩睇法；香港海濱發展嘅趨勢；識咩software

求助依家英國讀緊BA Archi Year 1但係design差少少唔夠分所以俾人分咗去Architecture & Urban Planning K190 Year 2. 我依家咁就一定冇得翻去繼續讀RIBA不過想知K190讀完有咩後路同埋兩科其實係咪真係差好多??
其實未讀Archi之前自己冇art底+都算係文科，但係好驚一入Urban就去咗第二個世界咁

我個course應該算偏係房屋嗰邊 巴打諗住點寫？

通常planning出路都包括archi嘅，除此之外正路都係planner同surveyer嗰啲啦
我未讀過major archi唔知點樣，但我個uppd都有course講吓室內設計呀construction嗰啲咁樣，總有course會重疊嘅
我未讀uppd前剩係讀過2年al geo，到時船到橋頭自然會直，唔熟planning嘅咪自己睇吓課外書咁樣，我都係咁做，希望幫到你

依排忙住搵工搵intern都唔得閑推po ，睇吓過多陣會唔會得閑介紹吓睇過嘅planning書同大家交流吓

求分享

grad嘅季節...大家今年搵工搵成點呀？香港市道好唔好？

唔識搵+搵唔到+懶得apply

留個靚名
讀咗3年，都唔知讀緊咩

好呀

intern收得皮，暑期工都仲未搵到

我黎緊8月都去hwu，不過就唔係urban planning, 巴打可以交換tg?

hi絲打讀咩?

好呀
tg：alfamok

推吓先

Urban 畢業生

分享下就業情況

add左你

Yes more more!!

想問巴絲們係香港讀 urban planning 既master 大概係點
就業前景如何？
同埋urban planning 同urban design 最大既分別係咩？thx

漏咗
如果本身degree 讀緊soc sci 報唔報到

想問HKU MUP 多唔多畫圖同MODEL
因為我想讀但係完全唔係個泛

CU

一半半 不過係group project

幾多人爭?

如果hku直升好似好易就入到 其他人我諗at least四五個人爭一個位

soc sci好難報design，因為design通常要有portfolio／archi底

咁如果係報urban planning 就ok?

機會大啲，不過不妨申請晒兩面，如果唔介意比多一次申請費

thx 巴打
btw 介唔介意tg 我問多d 野
tg: jyjy1100

唔介意，不過我現身處強國，用唔到TG，要一個禮拜後翻香港至可以覆。你問下樓主吖，佢都知唔少料，隨時仲識多過我

連登有愛
btw 都想問樓主

有冇人打算返香港考規劃師？求分享

同求分享

嘩千祈唔好咁講 我都係講返之前巴絲分享過嘅資料再加自己嘅經歷喳，依個po都要有賴各位巴絲賜教

好呀，我能力範圍內答到都會盡答

你意思係報hkip定點？我就諗住grad咗就返香港做planning依行，NGO或政府都有諗過

介唔介意tg 問
thz
tg: jyjy1100

報HKIP的,我都係諗NGO或政府

睇翻規劃司註冊管理局個申請條件,唔知RTCI會員係香港洗唔洗再考Qualifying Examination,定係RTCI會員+Requirement 2至6就可以申請？

但我剩係搵到jyjy11

Sor
試下jyjy1100
thx

可以再試下

有冇巴絲知full member等唔等於charter, thx

聽日放榜 依家好撚淆
巴打你當初有冇through clearing 入HW?

唔使淆，條條大路通羅馬 黎緊去HW讀Postgrad

係德國搵intern搵到好頭痛

有冇巴絲讀緊hku MSc Urban Planning?
想問下個qualifying exam 會考咩？thx

想問咩係rtci

絲打最後點？

分享多啲

幫推

係Cardiff就黎讀完MSc Urban and Regional Development
唔係accredited 只係recogized as specialised course
唔知反到黎搵唔搵到planner工

其實個qualifying exam係咪要讀佢個program先有得考？上網搵唔見有得淨係報佢d exams

RTPI先係 ，英國皇家城市規劃學會(Royal Town Planning Institute)。

同問 睇返規劃師註冊管理局個網，Application個項好似有講？

即係11月先有個張form填?!

Nz resource planning 留名

有冇Dundee同學仔?

屌4年前諗住讀design入左cu urban
真正design既course又無乜

自己搵intern做左兩年 老闆話每年都有好多人urban design master 黎in 再外加讀arch 其他科黎in urban designer
請就只會請1-2個

曬氣

依家諗住去澳洲睇下讀唔讀到landscape算

應該唔得

感覺宜家真係好多人讀，好飽和
有無人in過香港以外嘅planner工

已經接受左事實
但其實一般讀完bachelor urban studies嘅人可以做d咩同planning有關嘅工??

唔係讀完master做兩年野先考牌咩？

master course not accredited 唔算

點解冇accredited都仲讀

絲打最後要去dundee？

紐西蘭？

我理解係其他人好似rtpi嗰啲都可以報？

urban design master係咪即係hku嗰啲定其他hku？
痴線行頭窄到咁

我理解係一般urban studies都有surveying嘅accreditation，所以都可以做survey嗰邊嘅工作

你係咪講緊rtpi嗰邊？

Yes ah

個時對整個course讀嘅野都好有興趣，亦都唔知原來有accredited同無係咁大分別(衰自己白痴) 。當時可以揀spatial planning/international planning，但我又想讀一啲'宏觀'嘅野。所以揀左Urban and Regional Development。讀完我都無後悔嘅，不過原來之後條路難行咁多
諗緊會唔會報下一年HKU MUP中間時間做下RA儲學費

我都係RICS accredited但完全唔知邊到同survey有關

之前唔係讀planning有關既科，捻住accredited一定唔收，仲以為冇accreditation都做到planning，係最近clarify左先知唔得

我一樣，睇興趣行先。因為外國冇accreditation都可以入planning行，係香港唔得

ching 我地情況一樣 你讀緊咩?

好驚喎，可以點check?

冇accreditation既planning，再講會自爆

RTPI 官網
睇combined 嘅master
Combined=specialist + spatial

Oh 好啦 咁你讀完有咩打算

冇打算，乜工都搵下咁，真係唔知做邊行最後。你呢？

講少少都無妨，我個course同你個course唔係一模一樣，不過類同

我就係諗緊有無得係d planning consultant 公司做下再讀MUP 如果唔係就試RA

而家dissertation 忙到嘔唔得閒諗

一樣

而家外國archi major想minor urban planning
定係留返master先讀urban planning?

rtpi同hkip好似有啲唔同

祝巴打好運

原來外國係咁

我外國就上返rtpi度check囉

啱呀

巴打想攞牌定純為興趣？

我嚟緊yr2要讀commercial law course，想知其他u嘅巴絲駛唔駛讀啲law咁，定得hwu先係咁

唔g 淨係讀過啲town planning ordinance

美國讀完architecture之後點樣喺香港考牌?

樓主幾號開學？

依家係德國讀緊urban planning
但係我睇考規劃師果d野已經好肯定我果科唔會係受咩咩國家既規劃師公會認可
係咪姐係番到HK冇可能考到規劃師牌 連apply見習規劃師都唔得

一定要accredited by RTPI OR其他規劃師學會

啱啱係美國畢業想返香港讀hku urban planning. 有冇人已經係讀緊master

即係讀combined返香港就一定無死？

準備讀

係

可唔可以分享下

好在啱啱check左個course係combined

HKIP 同PRB果qualifying exam有無分別?
有無人考過可以分享下

應該得PRB考 HKIP只係refer應該

做緊規劃署
好多town planner

你都係planner?

上年係澳洲岩岩grad左urban and environmental planning

垃圾ACO

個工作環境同氣氛好嗎？

睇section

巴打Bachelor讀咩?有honours?
我想報下年

兩個考既時間好似唔同

難唔難入呀？啲同事多數咩學歷？

想問下UCLA 嘅urban planning 如何？

唔係UCSD就得

可唔可以講下點解

因為我冇揀到
宜家好後悔

咁你揀咗邊間

有冇可能可以自己報考試考
我見個網就話accredited prgram 既graduate係豁免唔駛考試
換言之冇accredited既就要自己考試
但係咁樣又好似啊豬啊狗都可以報名考只要pass左就會係規劃師 又好似唔應該咁

其他佢個考試就好似HKU MUP 入面嘅其中兩科 即係讀MUP先有得考

我估

最殘嗰間

想問吓各位對觀塘重建點睇?

上禮拜二開咗
唔好以為改咗名我唔知你係邊個

冇讀過planning course？

理論上係，有冇其他巴絲可以confirm吓

師姐 可唔可以講多啲工作嘅嘢嚟聽吓

講多啲

等我睇睇先，巴打又點睇波鞋街重建項目？

係美國讀環保諗住返香港讀urban planning master

屌你老母

好想知入政府做見習城市規劃師大唔大競爭

今年開始係英國讀MASTER 有冇巴絲一樣??

Hi

過百人爭25個位好似

ucb唔好咩
我諗緊ucb urban planning

好大競爭，諗緊讀完返唔返大陸做野

係內地通常會做咩工？

其實行頭真係好窄…非好有興趣同賭得起先好讀。一年pland only 25 trainee 位…
利申：pland 做緊planning trainee

urban planning係咪香港無mphil

巴打可唔可以講多d行情

都係規劃設計嗰d
我見深圳規劃設計院長期請intern

基本上一年除左規畫處外，private firm 係幾乎唔會請fresh graduate
pland 一年220人島apply, 會in about 60人

仲想知乜

咁入唔到pland嘅人會去邊？

入唔到行…因爲要有兩年working exp, 先可以拎牌

Real Estate公司?

nooo 因爲real estate 請experienced

私人公司窄到咁？

讀survey係咪好好多
完全唔知grad咗可以jm9

個牌唔係畢業就考得既咩？

LM 諗住報Sheffield 嘅4年Urban planning連Master 有冇師兄讀緊

上jobsdb搵都係得好少空缺
大家讀完之後搵工搵成點

乞食

仲打算黎讀

我返嚟推返個po上水

我覺得搵唔搵到工依樣嘢，留返俾grad咗嘅我先煩做人會輕鬆啲

推，睇嚟真係好多人都想讀Sheffield

巴打讀緊咩？當為興趣讀囉

mphill？

師兄都係讀緊Sheffield

Hku sosci major geog gpa 3.4出黎可以做啲咩？(除左教書)
同埋可以搵啲咩intern?

如果你講成個construction industry
讀urban 未如讀surveying , 讀surveying 不如讀archi or civil/mech engineering

英國黎講Sheffield Manchester Birmingham Cardiff Newcastle邊間既planning school岀名d翻香港多人識d？thanks

Sheffield, Cardiff 仲有UCL

唔該巴打

其實係

如果係Urban Studies又可以睇吓荷蘭UvA同TUDelft，都相當唔錯

明白
不過urban planning有牌，應該都係揀planning

今年grad
預備乞食

Hku?

我都想

uk撚

讀完master都乞食?

仲有半年
搵到工係2018主要目標

做得呢行，個個都master架喎 都無優勢

留名，考慮緊master轉field，但依家讀緊完全唔關事既野

點解咁講？

好詳細 唔該曬巴打

好 sad

[member]外國uk 有冇邊幾間有機會收2:2?[member]

大家對ncl嘅urban degree點睇 有冇師兄讀緊

認真想問吓landscape architecture同呢科性質上係咪好大分別 之前上網見到啲工係讀呢兩科都請 以我所知呢兩科都要考牌 但邊科好啲？
本身想去hku讀2nd degree LA但發現CU都有Urban studies（我而家CU)，如果分別唔太大，我可以喺CU讀2nd degree exempt好多科 跪求各位大神解答

想問下師兄planning呢科本身會唔會好注重係social research過程同結果呢一方面

會

係外國讀緊master archi
想知hku urban planning 入學係睇我master分定bachelor?

Bachelor 點都要meet 到requirement
然後master 係bonus

以我認知urban planning係屬於building/construction，點解有啲大學會係department of public policy

有冇人報咗今年港大MUP?

Undergrad what major?

我都想去ncl讀planning呀

你個program唔使點design 架喎
以前識好多人讀呢個course
一半大陸人 比例上比起其他program算少

點解啊

RTPI香港冇用

點解無用

一定要MHKIP先入到規劃署

鹿b？好耐冇見 如果係我會Sheffield或者ncl哇，總之唔係hwu就得

報左以下urban planning
cardiff , sheffield (conitional offer)
liverpool, manchester, ncl.

估計sheffield 收得最低。
會firm manchester(如有offer), sheffield 做insurance. 大家點睇？

至好就hwu啦，希望你下年入到嚟
講笑，hwu個course好on9，會讀到磨滅你興趣

我cardiff要dse 2個5, sheffield 1個5。

個course睇落有趣過hwu好多

向1001進發

Oh你讀緊？
如果我最後冇得揀先會讀hwu啦

ncl 好過 sheffield 嗎？

冇人讀緊？我都唔知

俾我揀會ncl，雖然好多人都話Sheffield勁

1001

我見ncl係 "a founder member of the Association of European Schools of Planning."
請問ncl仲有乜好野?

同我啲choice 一樣

之前月頭收到hku個邊email叫我23號去in
想問下會唔會問d好specific或者好technical既野 因為我undergrad完全唔係讀urban planning或者相關既科 但本身對呢科真心有興趣
有沒有巴打可以指點迷津 好淆底
同埋佢email入面講話個interview得十分鐘 係唔係即係individual in？

知唔知房署個PLANNING GRADUATE係做咩？做完有冇機會入番規劃署？

但其實兩個offer ge requirements 差唔多完全一樣

祝你好運啦 mup都係收自己人多啦 係individual in
要熟香港規劃新聞 2030+嗰啲㗎 唔好唔prep走入去 咁樣一定冇機會
同埋好講運氣 睇邊個in你啦

mup真係好辛苦 冇passion真係唔好讀

利申：hku mup

讀完都係乞食架啦

唔係直情一樣咩？
不過我收唔到Cardiff offer

唔係，Newcastle 鬆手啲啲
冇報Cardiff報咗queens Belfast.... 仲未出

你改名改到我就嚟唔認得你

純粹係我當初睇佢個course module吸引我姐

我都thx先

同各位分享吓近況，依排做緊essay探討英國由planning control演變為planning management嘅情況。anyway，大致上係planning control就睇development有幾好去被approved，變到依家planning management就睇個development有幾差去俾rejected，大概見到英國依家點看待planning同development

請問咩係2030+? 同埋會唔會考香港planning嘅law嗰啲？
thx

2030+ 係一本關於香港長遠發展嘅藍圖
HK2030+ link:

//《香港2030+: 跨越2030年的規劃遠景與策略》(《香港2030+》)是一項全面的策略性研究，旨在更新全港發展策略。 建基於《香港2030》，《香港2030+》研究重新審視跨越2030年的規劃策略和空間發展方向，以應對未來的轉變和挑戰。 《香港2030+》研究代表政府對香港跨越2030年全港發展的願景、政策和策略。//

因為HKU DUPAD 啲人會認為如果有心報MUP 嘅人應該要對規劃新聞同埋最新政府方案同埋藍圖有基本認識 唔需要特別支持政府 問你睇法 你嘅答案言之成理就得喇 planning law就唔expect你知 但係講到就最好 想了解一下就可以睇睇 cap 131 town planning ordinance囉
link:

outline zoning plan 同埋development permission area plan嗰啲都知啲啦 拋下佢哋就話俾佢哋你知啲野咁囉

All the best

仲考慮緊manchester,sheffield,ncl (MPlan)
manchester
- 整體排名高, 小班4個planning courses 50人
- 好少人揀佢
- 5.26%1st, 73.68%2:1

sheffield
- 好多人都話好
- 10% 1st; 65%2:1

ncl
- placement 好似實有
- 派hon (33%1st, 52%2:1)

巴打同你幾似，不過我係postgrad
我仲有Cardiff同Birmingham

心血來潮

有無人可以講下政府，房屋署兩年見習d post??

感謝巴打~我個日面試官應該係tang bo sin同christina lo.
有人知道幾時會出結果嗎?

對唔住, 我臨急抱佛腳
聽日in cuhk geography and resource management (research master)
想問下urban studies個邊有咩新trend, 或者值得留意

因為我proposal係urban studies, 都寫到明
覺得佢應該唔會太問其他範疇, 例如air pollu, transport, land supply個類
不過巴打提議都OK, 今日睇幾份先

岩岩收到hku email reply, 已waiting list
應該唔會有人放棄學位了 各位再見

報咗pt定ft? 我都報咗same faculty

巴打又唔洗灰心既

年年都總有一兩個人放棄offer

多謝巴打支持 希望仲有機會啦
其實平時bachelor唔係讀urban studies都知難入架啦 只係自己對呢方面真係幾有興趣想發展成職業
想問下仲有無其他好啲既途徑可以踏上城市規劃師呢條路

除左mup, 好多人都人都會揀去英國sheffield/ ucl
不過錢銀方面就貴好多啦會

唔該晒巴打 出國屋企應該負擔唔黎啦
唯有放棄啦

我連email都未收到 應該冇機會了

巴打介唔介意講下interview係點

有冇巴絲有興趣開個tg group
大家定期share 下對urban planning 既睇法
或者交流下外國既case

等多啲人

想入

師兄會唔會揀placement year?

Placement year 大家點睇?

估唔到真係有

想入+1 難得未沉

+1

有人開未？

想問下大家點睇university of Manchester嘅MSc Planning? 我收到offer，但學費要18k英鎊，我好擔心就業前景，怕花咗屋企廿幾萬去讀書，畢業返港搵唔到野做 自己本身有穩定工作，收入又唔錯，好驚離開comfort zone

巴打 你最後有冇accept到offer?

Ching+1

有穩定收入就唔建議

我想問planD 係會點出offer? 我之前見完TPG，個staff 話出左cert,sd 個copy比佢地，之後會睇出唔出offer。但我間學校12月幾先有cert。

ps:海歸

ching邊間學校？

cardiff

今日出咗
電話call一次叫你check信箱睇合約accept offer

打過去問如果萬一開工前未有cert(叫學校比soft copy先都得)可以postpone 開工日期

利申海歸

推返上嚟先

收圖啦

推返post
巴打識唔識人waiting list入到？係咪全世界都有waiting應該架check唔到排第幾？

推
Urban planning 依加出路如何？

成功waiting list 入到

幾時收到架？
巴打咩background

今日先收到
Geog major

恭喜哂
希望仲會有機會啦